仲用紅底嘅YouTube？！唔睇YouTube可以睇咩？LBRY呢個網咁正都冇人講？！

大家應該都知道近年黎YouTube d審查越黎越痴線，打「共匪」、「五毛黨」嘅反中留言會比人刪就大家都知。
除此之外YouTube嘅偏幫大公司嘅「黃標」審查機制更嚴重影響到小型嘅創作者嘅利益，更加唔洗講佢成日推介d白痴冇腦影片比你。

所以呢排都有Youtuber開始想辦法離開YouTube/雙線發展，而另一個綠洲就係LRBY網站

LBRY係一個去中心化，完全自由，開放原始碼嘅影音平台
好處有：冇廣告，冇審查，對創作者友善d，用戶甚至登入/睇片都可以賺到錢(美金)

更加詳細嘅可以去睇呢兩條片，都有詳細介紹LBRY

LBRY有兩個入口網站： (比較新應該會好用d)，而兩個網站入到去都可以直接connect你個YouTube ac，夠方便

不過LBRY都有缺點，就係比較少人用，所以更應該推廣開去令更加多人用，咁就會有大量嘅創作者從YouTube流向LBRY。大家唔洗宜家就完全罷用YouTube，但只要你地keep住有係lbry到睇片(起碼都註冊左先啦)，創作者見到有大嘅流量就會遷移到lbry，打低萬惡嘅YouTube嘅日子就指日可待啦

睇得出樓主係有心人

push

推

自push

只要大家都有心就可以打低垃圾YouTube

用戶甚至登入/睇片都可以賺到錢

留名

有D料到
其實我唔明點解D人話拉隊去rumble 有咩吸引
本身有vimeo dailymotion呢D又唔用
LBRY去中心化好似幾正

上面nicechord條片(姐係中文果條)入面有講到，lbry入面有個Lbc貨幣，而呢個貨幣係可以直接轉換成美金嘅(係條片大概12：35時間左右有講)

用戶每日登入/完成佢嘅任務(我諗都係不外乎一日睇夠幾多條片or睇上線幾耐)都會有Lbc作為獎勵，不過我唔知佢係因為啱啱係新網站所以會先送得咁豪爽定之後都會咁送啦用戶可以用呢d錢直接donate比創作者(中間冇抽佣)/收看有付費要求嘅影片

覺得呢個系統會健康過YouTube靠不斷賣垃圾廣告賺錢好，同埋你真心中意個創作者嘅話d錢係真係全數落到佢袋

話說個lbc同美元嘅比率係會係咁變，可能會係第二個bitcoin如果個網站爆紅左嘅話

自推多次

再自推多次

up

自推第四次

自推第五次

自推第六次

null

LBRY 教識我一樣野:
原來自己見到discord上有自稱香港人將影片叫做視頻時
火滾程度仲大過見識到 LBRY 膠層處理翻譯問題嘅態度
P.S. LBRY 都會收少量交易費的

幾時有app版

LBRY android有好耐

Odysee ios 仲 test 緊

推爆

幫推

巴打好野

再推對野

Video hosting platform可以點樣decentralise法

剛剛都睇到好和弦條片
即刻開左AC

有少少野要攪清楚番先
1) LBRY唔係video host, 佢自己定義為內容分享平台 (可以 upload 圖, 文章甚至3D model)
2) LBRY 同Odysee 都唔係 100% decentralise,
如果要100%的話應該選擇PeerTube

頭先唔記得係篇文到打埋

可能會有人問如果video hosting platform如果完全冇審查咁咪會充斥住勁多盜版影片，18+咸片同對青少年造成不良影響嘅video lor，咁d老豆老母咪會好反對呢個網？

首先，lbrt係開放式原始碼嘅，任何人都可以用佢d source黎寫app/website，所以有冇審查/審查嘅制度係好睇開發者想點。我可以預想到如果將來多人用lrby，一定會有款叫lrby kids(or之類嘅野)係for 細路睇嘅(點都會好過YouTube，YouTube有好多扮係比細路睇嘅痴線變態片)。同樣道理都會有分正常版同其他版嘅lrby tv (porn 版)

利申：其實對apps/原始碼呢d唔熟，都係跟翻條片入面嘅人講，有咩地方唔啱勿屌

啱啱打完就有段野先有ching同我講同一樣野
不過ching應該對呢方面熟過我好多
thanks for the information

啱啱睇好和弦見到有介紹覺得個idea幾好

pish

開左

開吹水台會唔會好容易洗走

係LBRY D Q&A 太混亂啫
1) 盜版影片
禁旗仔填form等人手處理
2) 18+
Odysee某程度上係預設健全版
你要去lbry.tv改設定先見到相關內容
如果見到18+內容冇上指定tag都可以禁旗仔

你即係叫我哋唔好用google

雖然係好
不過

冇人講咪......

推吓

得閒上去望下先

啱啱睇到有個台灣youtuber推薦
一齊轉用啦
收入仲高過紅tube

nicechord真係清泉黎

我都好中意睇nicechord，成日佢好有料

再推多野

推 係時間搵定youtube替代者

其實真係可以嘅話就應該唔用
不過實際上其實冇咩可能完全唔用所以我覺得最好嘅解決方法係搵一個佢嘅替代品，慢慢過渡過去再加埋推廣。越黎越多人過檔Google就會自己沒落架啦

無中文介面唔識玩

推

自由新媒體崛起

大家等閒幫推下
等更加多人認識下呢個新媒體

lbry.tv個app有中文介面架(雖然d翻譯好垃圾)
多華人地區用戶用嘅話佢就自然會搞好個中文版架啦

毋忘十二港人

冇人講咪你講囉我屌你老母臭閪
你講唔撚得架？好撚委屈你架？其他人開post講撚咗先我係咪又可以屌你唔撚講先？
係咪覺得冇人講，自己就好撚有優越感，開post就係都要加多一兩句屌人先得？
乜撚嘢話題都實有第一個人講架啦，係咪個撚個開post都要屌人「ＸＸ都冇人講」？
好聲好氣唔撚得嘅，係咪以為個撚個都廿四小時mon撚住乜柒都知？
呢啲戇鳩仔，完全喺到消磨所有人嘅耐性，助長負面情緒。
屌你老母我真係唔撚知有件咁嘅事啊嘛，碌碌下post無撚啦啦畀你屌，唔撚知唔撚得架？
冇人知冇人提咁咪你提話人知囉我屌你老母，你知又唔撚講其他人唔知又可以點撚樣講啊？
接收資訊嗰個一定要畀發放資訊嗰個屌架？
係咪你細個你老竇教你寫字嗰陣一路教一路屌你老母先教到你呢啲撚樣出嚟？
屌你老母臭閪谷鳩氣

ching你自問自答埋

去中心化 有戀童片邊個過濾

冇廣告 對創作者都未必係好事

可以主動接業配,同埋觀眾直接資助

做起左既分別不大
但中下游會難左生存 唔容易吸引創作者轉會

Push

潮文

人地影片下面個旗仔唔係裝飾

lm

可以靠創作者自己業配講真比起d片開頭/中間夾硬加段完全唔關事嘅廣告，我寧願係片中間睇個speaker有d鋪排咁帶入sell樣產品同埋係片中間賣廣告我可以自由skip
另外都仲有會員制同donate功能可以用

btw我覺得nicechord條片(中文果條)講得好詳細大概11:40有講到呢個問題

我知啊但第一次見人自己打嗮兩段

push一push

有心係好， 但我地香港人真係幾難完全放棄 Gmail, youruve, 微信 淘寶。。佢地帶黎既方便 效率

吹啊屌你老母
出嚟隻抽

但中下游既人YT無view數賺既都係有限姐
同埋兩邊一齊做暫時無衝突 特別係過片咁方便

所以先要開始搵第二樣代替佢地

老老實實 對advertisers來講 業配呢樣野係唔夠現有Fb google既廣告系統efficient

純學術分享

google search 我依然用緊. 頂唔到duckduck go, load page既速度慢過google. 同埋search冷門dd既野 就search唔到... 我希望業界快d有人做到個同google一樣水平既野出黎

但以我自己經驗既話
最有效既廣告都係MCJENG果種
聽佢講完真係想試下

BTW 有無人知認證完信用卡通常幾耐先搞掂

謝分享，即刻申請account 先！

Good

支持

好和弦講得好中，
不過唔知最大粒嗰班Youtuber會唔會放棄Youtube呢個市場呢

推下先啦, 屌佢老母youtube 啲廣告而家越黎越撚離譜, 係又出唔係又出

唔知, 但理論上最遲一星期
不過冇耐前法國多人申請, 依家到台灣+香港人流多
個bot仲cut埋認證申請, 應該要等多耐少少

但如果你申請果陣開咗vpn的話咩方法都會過唔到
利申vpn受害人

機會好微
佢地應該只會當LBRY做back-up掛

留名
之後再慢慢睇翻各路巴打嘅comment

推啊

推下先

巴打睇咗邊條視頻

依家愈黎愈多人接受到直接係條片講明賣廣告

對創作者係好事黎
有$$唔洗太重視view數
時間花係內容創作本身 而非點樣賣得心較好廣告唔洗比人屌

對觀眾黎講
講到明廣告，好過有班撚樣扮唔係廣告

我唔係你巴打

嬲到上文打到1999
都係You的錯

推推

連Lbry呢個都用唔到

靠多人舉報 即係成村人睇完先下架？
冇任何機制過濾呢啲無爭議的仆街片？

機制咪就係舉報囉
up之前過濾咪等於自我審查
人地就主打反自我審查, 你偏要自我審查咪自己開ser or 用其他網站囉

咁岩琴日睇完nicechord
今日開完AC/C
youtube就收左皮

毒品都好難戒
但戒咗會有更好明天

視你老母頻
影片呀

其實佢用icon就分明講下笑啫
雖然我覆果陣仲有床氣嬲嬲地

你用GMAIL??
會隊左去宣傳果個TAG到

推推推

thanks ching

話說有冇自認係黃嘅youtuber係到
快d去開個lbry ac，就咁將YouTube d片copy嗮過去就得有人將d片搬嗮過去我一定日日入去donate比佢

唔得閒睇條片住

又冇廣告又有錢又唔收費
咁錢從何來

LOAD片好慢？定係我問題？
仲有想問係咪無得較畫質?

仲有係窒下窒下...............

老老豆豆
其實你唔比個platform抽你錢/賣廣告遲早會收皮
你見streamlabs咁玩法
唔靠廣告真係等執笠
你見youtube同twitch多咗幾多廣告

用其他片comment回答你

Source:

LOAD片慢的話因為條片少人share, 只可以由主server dl
畫質未有得較住, to-do list 有
如果你 or 有fd 對 IT 有認識的話可以幫手

其實佢有抽, 主要靠手續費
但同其他平台比少好多

入口網站(e.g. Odysee)鍾意嘅話 ，可以隨時加插廣告。不過同時咩人都可以整一個網站再用LBRY API，到時就有一個競爭環境。

Pish

search好似慢少少

係好慢但有ching答左你，簡單d黎講就係越多人用越快

之後就會變成另一個youtube

其實youtube都係咁嫁啦

Help push

討論下

當上面個comment係岩嘅

60% coins to miner ,40% coins to app company

app公司用堆coins 做日常管理 搞活動造大佢
仲洗唔洗出糧？
d coins 用曬後佢地要點經營？
係咪cash out 個陣抽水之類？

然後個去中心化系統
主要係靠miner算力去做到計算/類似bt咁？
咁個網絡速度靠d咩？
點解d人話多人睇會load快d?即係靠我地觀眾部機做類似bt?

之後我地就會再搵另一個替代
歷史就係不斷咁重演

兩個問題:
A1)

A2)
簡單來講, 係類BT冇錯
因為網際中心化 = 大台
去中心化 = 目標冇大台 --> 引申p2p

Up

即刻開個channel 試下先

要有呀 youtube咁撚垃圾

要比人知道我地並非離唔開YouTube

負責縮圖個網down咗

明唔明咩叫去中心化

真心唔知個平台

多啲人share 多啲人用

有無搬工 搬d片去 lbry

明白了

support

每個人都可以自己幫手做server node 即係類似bt咁
會有coin賺
但齋上網睇片唔會影響 要download 佢個wallet server先會幫手做

有冇得唔傷hdd 咁去做
唔介意做node

bt 點都會傷hdd喎
至多比你揀用邊個 hdd only:

推

黃明志 channel

似釣魚假 ac 喎
都冇同步認證

中文 YouTuber 列表

好啊ching

推到高登音樂台係lbry開channel唔洗再俾濕尻youtube ban片

呢個有諗頭wor ching
叫d高登音樂人入一入黎先

話說可以跟米八巴嘅意見搬高登音樂台入去wor 正

加油

我推

講真真心為左D片唔好被封
疾呢D要時間解決，但好過成條片無埋

到底Sync片要幾耐…
早知唔Sync住(因為D片唔緊要)

推
我見nicechord 轉台. 我都轉, 我鐘意nicechord
而家sync 緊個channel . sync 完想加入樓主個list

Keep 住個勢 唔好比佢停

發現有app
down咗嚟用
fuck youtube

ching個channel叫咩名 即刻去follow你先

到佢做到YouTube咁嘅size
隨時仲奶

基本上話將來會奶共奶乜既人係唔明Blockchain同個系統點work
成個運作就好似BT咁，有入口網站唔代表唔可以起個新，內容係各個客戶端度你可能想刪都難
不過睇片慢D就要有睇有幾多人上傳比你，得Server傳比你實慢，無計
好過你Youtube又廣告又隨時比人刪頻道啦

個reward要等幾耐先開到

等左一日就收到email

咩reward？

想set你做inviter~

認證左先可以做任賺幣
無幣有d片睇唔到

咁你未認證姐
我果時好快(無import既話

youtube幾撚時先識去處理？
先講content id係對創作者嘅一個好事黎
但一定要完善佢囉

禁錯不推文

利益問題 根本唔想搞
比大公司content id or copyright strike 一定係硬食
你想法律申訴都唔比 就係咁撚惡

利申試過

幫推

仲有無咩Channel好介紹

我個channel 岩岩係youtube 轉晒D片過黎

改變劣質速食片風氣

我等左差唔多3日

有無咩中文既channel推薦

nicechord好和弦

血多, 反共動畫師

推
岩岩開始用, 依家最大問題係唔知邊D睇開既youtuber係lbry都有channel

可以先查中文 YouTuber 列表
冇的話再用佢地channel 名search

push
想問樓主如果香港有網絡長城的話
仲用唔用到

Lm !!!

睇開既好多都冇,
針唔吉到肉唔知痛
係得d比較敏感既有開
打機, 煮食既唔洗諗,
明明果d片都因為youtube政策條條片搞到10分鐘, 搞到低質曬

幾時有ios app?

講真裝咗一段時間，但真係太少中文內容
小弟英文真係麻麻，我只能夠希望其他中文YouTuber轉用LBRY

希望創作者收益高過Youtube 吸引多啲youtuber過檔

留名跟進

推薦

推
越多人睇 啲片load得越快

有無YouTuber行先轉過去？

而家係歐美多人用定係亞洲多人用? 有冇巴打清楚

可以同你睇開嘅youtuber講
佢地開lbry acc可以sync youtube嘅片過去
一齊轉場

亞洲比較少
有部分台灣youtuber開始開埋lbry channel
觀眾唔過檔 創作者都冇藉口過檔

攞收入既手續有啲複雜 要搵平台將LBC轉做cash

Lm

都好過畀YouTube抽3成
推呀

好似好正

Youtube又鬼鼠改咗T&C
就算冇開頻道收益 佢而家都有權喺你條片度加廣告
就好似bob叔唔志在youtube嘅廣告收益而冇落到廣告
但youtube會可夾硬加廣告嚟去

試下用

推呀 唔好畀奶共google賺
每日登入lbry睇條片拎lbc 再贊助畀有開lbry嘅youtuber
0成本 又可以直接支持content creator

每日一推

[lbry] 如何取代youtube?

岩岩都開左個post

Lbry可以取代youtube
叫埋你睇開嘅youtuber一齊轉會喇

每日一推
叫埋你睇開嘅youtuber sync個channel過去
畀youtube一家獨大對觀眾/創作者都冇好處

每日一推
越多人用越順

Pushhhh

轉用lbry

0/1

LBRY要人

LBRY可以取代到紅底youtube咁大件事都冇人講?

正

推一下

youtube會員制度google都有份水
lbry可以畀你直接捐畀創作者

如果大家賞個面

未追哂個POST，但係唔係無得刪片？

幾時有人講用google係藍？

多謝各位推po啊
原先個po沉左底好耐，多得大家推翻上黎

以身作則

試過 有得刪片

Youtube越嚟越多問題 冇理由硬食

有冇app?

有架

每日一推
Lbry要人呀

台灣好多人都過去
但香港好似冇

LBRY要人
推

香港都有 不過唔多出名
大家幫幫手叫自己睇開嘅youtuber同步個channel過去

我推又無人理， 我片都up左一堆。

食屎啦香港人跟風狗

其實同步係咪即係video內容都上埋 Blockchain? 咁多data 難唔到有邊個server食到

有招幾仆街
有人將台灣阿哲D片偷去LBRY
搞到佢自己都要搬埋過去

咁想問upload片要兩邊odysee，lbry都開晒account？

類BT但dl檔同hosted data分開
要用desktop版先做hosted data

LBRY / odysee ac共用

由於收到他人根據《美國數碼千禧版權法》提出的申訴，我們已封鎖自程式存取這內容的權限。

前幾頁先有人講緊LBRY片源問題
多謝清幫手認證喎

唔明

高招

我quote果位清up動畫被清算
證明咗LBRY對侵權內容會有行動

但D片唔係放上去就刪唔到咩??

響 LBRY / odysee 介面會冇辦法再睇到
想復活的話要自己另外用佢地source code再開發其他app先得

咁樣都係解決唔到大公司版權問題

Sony連30s 既音樂都投訴...........

其實ordess 先會del片， 但唔係真係del 左只係no-show 出黎。

只要你用Android機， 開lbry app, 入返我條lbry:// link ,你就會搵返我比人block左既片

哇咪即係官方app冇完全block
咁都好大鑊喎

唔明
你見到時早過$ONY report咪得
LBRY人地本身就唔比upload copyright野, report咗之後就會block

咁點樣抗辯版權聲明先 冇大台審理
係咪係人都交得

咁Fair use 個啲點搞 咪同Youtube一樣
LBRY跟咩標準審核

人地個server響美國
當然跟美國規格

upload一條片要0.01?

我想研究下錄收音機嘅聲帶又放唔放得？
一陣追索好大鑊。

upload片要俾至少0.01用意係咩？

簡單講如果唔係你原創的話:
情況一) 作品離初次公開已有50年 (public domain)
詳情:
情況二) 作品因公司倒閉或其他原因已絕版, 加上無法聯繫原版權持有人(Orphan work)
詳情:

寫入blockchain用

慢慢搬緊

就係。
我見其實好多起街拍人哋唱歌嘅片（尤其cover），都應該奶到應一應。

LM

我跟佢個推薦，上去開個account。難撚到哭出來。

又唔俾人用VPN又唔俾人用Tor。

開到個account想拎下reward去tip下人。又要去認證account。有三個途徑：
- 收SMS
- 信用咭
- 上Discord

攪到成個實名認證咁

大家如果真係支持，就應該去開返個account，睇下片。起連登留咗名當做咗，有乜撚嘢用。成班鍵盤抗爭戰士連用個鍵盤開個account都唔去做，就當支持咗。

得閒又推下po

一陣試下

暫時儲咗13.47個LBC

關乎錢銀冇計，要防洗reward
用andriod的話好似可以裝app比錢認證，利申冇試過唔知

我係iphone 用家喎

公測緊

我send email去就得左

佢個網站上面無講用email就得。

還是等正式版算

我...出返摯先

屌唔小心噤咗落去比咗8LBC你

哩條link唔係邀請ja咩？

冇錢賺係點租server?

邊有俾8LBC我

咁我就唔知啦

50 LBC係用ios register?

唔多覺

收SMS既電話號碼又有限制
唔明搞咁多麻煩野做咩 send個email verification咪得 on99
大佬啊睇個片姐

租咩server blockchain啊

唔開account都睇得片嘅，無得tip同留下言咁囉。無account成個experience根本都唔同，無LBC好多嘢做唔到。好難做到佢、同大家都想做到嘅嘢囉。

YouTube killer呢個名，都係唔好太早講住。未有返咁上下料之前，吹到咁大，只會害咗個platform。要kill YouTube，大家會有expectation㗎嘛。玩住先唔係唔得嘅。

不過最慘係佢而家為咗可以用現金兌換LBC，等YouTube同content maker多返少少誘因，亦等大家易少少明白個平臺嘅目標，錢從何來，個ecosystem點維持。所以佢而家因為要出真金白銀又頂唔住會有班人去exploit，好易托唔住個LBC，所以verify人哋個account時變得好小家。

兩條link都係一樣？search嘅嘢會唔會有唔同？

我都研究緊。我理解係有機會唔同，因為佢條URL係鬥高bid，邊個upload嘢上去時，出LBC出得價高，就大機會搶到host嘅node去用呢條URL去host佢個content。

我自己諗諗下都覺得好複雜好亂。

推下先

有冇咩channel推介

我見到了，多謝巴打先
要手動claim reward
禁條link可以確認返係邊個人invite你

得罪講句
得啖笑
無咩人睇既平台班拍片剪片佬食風光合作用咩

真 大公司交copyright claim咪又係照封
自由條鐵咩 最大問題係呢樣